# แคนาดาเล็งออกกฎจัดพื้นที่บนทางด่วนให้คนขับหยุดรถเพื่อส่งข้อความได้อย่างปลอดภัย#
การใช้โทรศัพท์ขณะขับรถคือหนึ่งในสาเหตุใหญ่ที่ทำให้เกิดอุบัติเหตุบนท้องถนนโดยเฉพาะการใช้โทรศัพท์มาส่งข้อความสนทนาซึ่งแน่นอนว่าดึงความสนใจของผู้ขับออกจากเหตุการณ์บนท้องถนนไปมากกว่าการโทรอยู่โขทางการ
ในประเทศแคนาดาเองก็รณรงค์เหลือเกินให้ผู้คนลดละพฤติกรรมเสี่ยงอย่างที่ว่าเพราะการใช้โทรศัพท์เพื่อรับส่งข้อความคือสาเหตุอันดับหนึ่งของอุบัติเหตุถึงขั้นเสียชีวิตบนท้องถนนในนั่นเองแต่ในเมื่อดูท่าว่าคำเตือนคำปรามจะไม่ได้ผลเพราะบางคนยังใช้โทรศัพท์รับส่งข้อความในขณะขับรถโดยอ้างเหตุผลว่าในขณะนั้นอยู่บนเส้นทางที่ไม่สามารถจอดรถข้างทางเพื่อสนทนาได้
นั่นจึงเป็นที่มาของไอเดียจัดพื้นที่บนทางด่วนที่ผู้ขับขี่จะสามารถหยุดรถเพื่อส่งข้อความได้อย่างปลอดภัยแนวคิดดังกล่าวได้ถูกนำมาร่างเป็นกฎหมายโดยตอนนี้ได้รับการสนับสนุนจากหน่วยงานหลายด้านทั้งสมาพันธ์ยานยนต์แห่งแคนาดาสำนักประกันภัยแห่งแคนาดาคณะกรรมการความปลอดภัยตลอดจนภาคเอกชนอย่างบริษัทประกันและเครือบริษัทการเงินยักษ์ใหญ่ของแคนาดาอย่างล้วนให้การสนับสนุนร่างกฎหมายนี้ในทางปฏิบัติเกี่ยวกับกฎหมาย
ทางกระทรวงคมนาคมของแคนาดาจะดำเนินการติดตั้งป้ายลักษณะคล้ายป้ายบอกทางเอาไว้ข้างทางด่วนในโดยป้ายดังกล่าวจะบอกว่าจุดใดเป็นพื้นที่ปลอดภัยที่ผู้ขับขี่สามารถหยุดรถในบริเวณดังกล่าวเพื่อใช้งานโทรศัพท์ได้กฎหมายท้องถิ่นของนั้นได้สั่งห้ามผู้ขับขี่ยวดยานพาหนะใช้โทรศัพท์ขณะขับรถมาตั้งแต่ปีโดยกำหนดบทลงโทษผู้ที่ฝ่าฝืนเป็นโทษปรับเงินดอลลาร์และตัดแต้มผู้ขับขี่ด้วยที่มา
Ontario Ontario Safe Texting Zones Act CAA Insurance Bureau Ontario Aviva Desjardins Safe Texting Zones Act Ontario Ontario MobileSyrup via Ubergizmo 